破欠基金3000宗申請 建造業佔三分一

破欠基金3000宗申請 建造業佔三分一

【明報專訊】財政司長陳茂波昨在網誌表示，很多中小企正面對經營困難，破產欠薪保障基金於過去一年錄得近3000宗申請，以建造業佔最多，達1158宗，佔整體申請逾三分一。陳茂波又表示，由按揭證券公司推出的「九成信貸擔保產品」自本月16日接受申請後，短短一星期銀行已收到數十宗申請（詳見B4）。

陳茂波稱，過去12個月內破欠基金接獲近3000宗申請，申請最多的5個行業，分別為建造業（1158宗）、餐飲服務（716宗）、零售業（233宗）、進出口貿易（220宗）及其他個人服務活動（80宗）。他說，很多企業正咬緊牙關、吃力經營，盼望社會氣氛緩和，暴力停止。陳茂波擔心若市况未能迅速改善，新年後將可能出現結業潮。

業界：申請者多二判三判
香港建造商會行政總裁謝子華表示，申請破欠基金的建造公司，絕大部分是分包商，即俗稱的二判、三判等。部分於過去1年面臨周轉不靈或管理欠佳，面對工人追討薪金只能申請破產。

謝子華稱，過去5年建造業面對立法會拉布以及近期社會事件影響下，業界對前景缺乏信心，促政府更多支援，包括為建造業設立專項信貸保證業金，以改善建造業公司的現金周轉，以及豁免房委會名冊登記費等。

【第貳拾期牆紙】 破局

TG :

賤種藍絲又走數

遲啲仲多呀，政府cut 晒大學啲工程

轉資破產走人工數， fatfat

無需要咁多地盤佬,當年就係為左佢地死唔轉行的人推出十大基建,倒左N億落海

有冇都成日周轉不靈，搵藉口啦